癱瘓機場的迷思

今日機場連續第四日被示威者佔據，頭兩天都是靜坐，旅客沒有太大影響，昨天和今天都有多班航班取消。昨天相安無事，但今天情況轉壞，示威者阻止旅客登記，引起衝突。我想表達我不贊成癱瘓機場，此舉與機場靜坐集會不同，前者旅客還可上落機，旅客大都接受不便。癱瘓機場的問題是：
1. 機場是一個國家或城市的命脈，是最後防線，故戰爭時期通常首先炸機場，兵變也會佔領機場，但香港未去到這裡情況，也希望永遠不會。
2. 自由出入境是港人核心價值，港人旅遊公幹頻繁，此舉如繼續下去，嚴重影響出入境自由。
3. 癱瘓機場與堵路不同，路面通常四通八達，可以繞道，但遠程空運不同，難道搭船嗎？
4. 凡是堵塞這類不合作運動，只宜一次起兩次止，持久引起市民太大不便和焦慮，民意會逆轉！
5. 不要以為旅客只是遊客，遲一兩天到埗不要緊，有人趕著往外地探望垂危至親，有人趕赴朋友婚禮⋯ 有些事情錯過會一生遺憾！
6. 雖然政府無恥，但一味將壓力升級，會否害了大局？動機即或良好，某些行動還須審慎看事情本質及後果，勿輕易為之，致一發不可收拾！

A caring citizen